%Unverwendete Quellen atm Maybe von Jonas (probably)
\iffalse
\begin{itemize}
    \item Blender. URL: \url{https://www.blender.org/about/} (besucht am 06.10.2023).
    \item Unity Website. URL: \url{https://unity.com/} (besucht am 13.03.2024).
    \item Unreal Engine Website. URL: \url{https://www.unrealengine.com/} (besucht am 13.03.2024).
    \item Color Doku, URL:  \url{https://docs.unity3d.com/ScriptReference/Color.html%7D} besucht am 4.11.2023).
    \item Trackable Doku, URL:  \url{https://docs.unity3d.com/2019.2/Documentation/ScriptReference/Experimental.XR.TrackableType.html%7D} (besucht am 18.11.2023).
    \item Microsoft. Buttons — MRTK2. URL: \url{https://learn.microsoft.com/en-us/windows/mixed-reality/mrtk-unity/mrtk2/features/ux-building-blocks/button?view=mrtkunity-2022-05} (besucht am 7.11.2023).
    \item Microsoft. Menü Nahe — MRTK2. URL: \url{https://learn.microsoft.com/de-de/windows/mixed-reality/mrtk-unity/mrtk2/features/ux-building-blocks/near-menu?view=mrtkunity-2022-05} (besucht am 8.11.2023).
    \item Unity. Load scene on button press. URL: \url{https://blog.insane.engineer/post/unity_button_load_scene/} (besucht am 8.11.2023).
    \item Blender. Can't see added cube on my scene collection [duplicate]. URL: \url{https://blender.stackexchange.com/questions/162424/cant-see-added-cube-on-my-scene-collection} (besucht am 15.11.2023).
    \item Blender. How do I Inset a face equally? URL: \url{https://blender.stackexchange.com/questions/50876/how-do-i-inset-a-face-equally} (besucht am 17.11.2023).
    \item Blender. Modifier. URL: \url{https://docs.blender.org/manual/en/latest/modeling/modifiers/index.html} (besucht am 10.12.2023).
    \item Blender. Object Modes. URL: \url{https://docs.blender.org/manual/en/latest/editors/3dview/modes.html} (besucht am 21.12.2023).
    \item Blender.
    \item Autodesk FBX. Getting started. URL: \url{https://help.autodesk.com/view/FBX/2020/ENU/?guid=FBX_Developer_Help_welcome_to_the_fbx_sdk_html} (besucht am 07.01.2024).
    \item Autodesk FBX. URL: \url{https://www.autodesk.com/products/fbx/overview} (besucht am 07.01.2024).
    \item \end{itemize}
\fi

\chapter{Literatur}
\begin{itemize}[leftmargin=0pt]
    \item Scrum.org - What is Scrum? {\scriptsize URL:} \url{https://www.scrum.org/learning-series/what-is-scrum/what-is-scrum} (besucht am 06.10.2023).
    \item Scrum.org - What is a Product Owner? {\scriptsize URL:} \url{https://www.scrum.org/learning-series/what-is-scrum/the-scrum-team/what-is-a-product-owner} (besucht am 10.11.2023).
    \item Scrum.org - What is a Scrum Master? {\scriptsize URL:} \url{https://www.scrum.org/learning-series/what-is-scrum/the-scrum-team/what-is-a-scrum-master} (besucht am 10.11.2023).
    \item Scrum.org - What is a Developer? {\scriptsize URL:} \url{https://www.scrum.org/learning-series/what-is-scrum/the-scrum-team/what-is-a-developer} (besucht am 10.11.2023).
    \item Scrum.org - What is a Sprint? {\scriptsize URL:} \url{https://www.scrum.org/learning-series/what-is-scrum/the-scrum-events/what-is-a-sprint} (besucht am 10.11.2023).
    \item Scrum.org - What is a Sprint Planing? {\scriptsize URL:} \url{https://www.scrum.org/learning-series/what-is-scrum/the-scrum-events/what-is-sprint-planning} (besucht am 10.11.2023).
    \item Scrum.org - What is a Daily Scrum? {\scriptsize URL:} \url{https://www.scrum.org/learning-series/what-is-scrum/the-scrum-events/what-is-a-daily-scrum} (besucht am 10.11.2023).
    \item Scrum.org - What is a Sprint Review? {\scriptsize URL:} \url{https://www.scrum.org/learning-series/what-is-scrum/the-scrum-events/what-is-a-sprint-review} (besucht am 10.11.2023).
    \item Scrum.org - What is a Sprint Retroperspective? {\scriptsize URL:} \url{https://www.scrum.org/learning-series/what-is-scrum/the-scrum-events/what-is-a-sprint-retrospective} (besucht am 10.11.2023).
    \item GitLab.com - About GitLab. {\scriptsize URL:} \url{https://about.gitlab.com/} (besucht am 20.03.2024).
    \item SourceForge.net - The Complete Software Platform. {\scriptsize URL:} \url{https://sourceforge.net/} (besucht am 20.03.2024).
    \item BitBucket.org - Code & CI/CD built for teams using Jira. {\scriptsize URL:} \url{https://bitbucket.org/} (besucht am 20.03.2024).
    \item GitHub Blog - GitHub: Jetzt mit unbegrenzten, kostenlosen privaten Repositories sowie einem vereinheitlichten Enterprise-Angebot. {\scriptsize URL:} \url{https://github.blog/de/2019-01-07-new-year-new-github-jetzt-mit-unbegrenzten-kostenlosen-privaten-repositories-sowie-einem-vereinheitlichten-enterprise-angebot/} (besucht am 20.03.2024)
    \item Github-Dokumentation - Github Sprachunterstützung. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.github.com/de/get-started/learning-about-github/github-language-support} (besucht a 20.03.2024).
    \item Atlassion - Tarife und Preise vergleichen. {\scriptsize URL:} \url{https://www.atlassian.com/de/software/jira/pricing} (besucht am 20.03.2024).
    \item Atlassion-Community - How to connect a GitHub account to Jira Software. {\scriptsize URL:} \url{https://community.atlassian.com/t5/Jira-Software-articles/How-to-connect-a-GitHub-account-to-Jira-Software/ba-p/1873994} (besucht am 20.03.2024).
    \item Atlassion - Im Team schneller vorankommen, an einem Strang ziehen und besser entwickeln. {\scriptsize URL:} \url{https://www.atlassian.com/de/software/jira} (besucht am 20.03.2024).
    \item Scholl, Armin. \textit{Die Befragung. Sozialwissenschaftliche Methode und kommunikationswissenschaftliche Anwendungen.} 1. Aufl. Konstanz: UVK, 2003.
    \item Mayer, Horst. \textit{Interview und schriftliche Befragung. Entwicklung, Durchführung und Auswertung.} 3. Aufl. München: R. Oldenbourg, 2006.
    \item Bühner, Markus. \textit{Einführung in die Test- und Fragebogenkonstruktion.} 1. Aufl. München: Pearson Studium, 2004.
    \item Claus Brell. \textit{Statistik von Null auf Hundert.} 2. Aufl. Berlin: Springer.
    \item Unity.com - Plattformen. {\scriptsize URL:} \url{https://unity.com/de/roadmap/unity-platform/platforms} (besucht am 20.03.2024).
    \item Assetstore.Unity.com - Unity Asset Store. {\scriptsize URL:} \url{https://assetstore.unity.com/} (besucht am 20.03.2024).
    \item Unrealengine.com - Wir liefern die Engine. Sie machen sie Unreal. {\scriptsize URL:} \url{https://www.unrealengine.com/de?hl=in&lang=de} (besucht am 20.03.2024).
    \item Unreal Engine-Dokumentation. Blueprints Visual Scripting. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unrealengine.com/5.3/en-US/blueprints-visual-scripting-in-unreal-engine/} (besucht am 13.03.2024).
    \item Microsoft-Dokumentation - Mixed Reality Toolkit 3. {\scriptsize URL:} \url{https://learn.microsoft.com/en-us/windows/mixed-reality/mrtk-unity/mrtk3-overview/} (besucht am 05.11.2023).
    \item Khronos Group - OpenXR. {\scriptsize URL:} \url{https://www.khronos.org/openxr/} (besucht am 05.11.2023).
    \item Blender - Allgemein. {\scriptsize URL:} \url{https://www.blender.org/} (besucht am 20.03.2024).
    \item Autodesk - 3DS Max. {\scriptsize URL:} \url{https://www.autodesk.de/products/3ds-max/overview?term=1-YEAR&tab=subscription} (besucht am 27.02.2024).
    \item Maxon - Cinema 4d. {\scriptsize URL:} \url{https://www.maxon.net/de/cinema-4d} (besucht am 28.02.2024).
    %TODO: Blender Benutzeroberfläche - Produktspezifikationen
    %TODO: Blender Toolbar - Produktspezifikationen
    %TODO: Blender Materials - Produktspezifikationen
    \item Microsoft.com - Visual Studio 2022. {\scriptsize URL:} \url{https://visualstudio.microsoft.com/de/vs/} (besucht am 15.03.2024).
    \item Unity.com - Unity Asset Manager. {\scriptsize URL:} \url{https://unity.com/products/asset-manager} (besucht am 15.03.2024).
    \item Unity.com - Spiele in Augmented Reality und Virtual Reality. {\scriptsize URL:} \url{https://unity.com/de/solutions/vr} (besucht am 15.03.2024).
    \item Unity-Dokumentation - About AR Foundation. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity3d.com/Packages/com.unity.xr.arfoundation@4.1/manual/index.html} (besucht a 15.03.2024).
    \item Unity-Dokumentation - XR Interaction Toolkot. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity3d.com/Packages/com.unity.xr.interaction.toolkit@2.5/manual/index.html} (besucht am 15.03.2024).
    \item Unity.com - Tools for profiling and debugging. {\scriptsize URL:} \url{https://unity.com/de/how-to/profiling-and-debugging-tools} (besucht am 15.03.2024).
    \item Unity.com - Was ist mit Quellcodeverwaltung gemeint? {\scriptsize URL:} \url{https://unity.com/de/solutions/source-code-management} (besucht am 15.03.2024).
    \item Microsoft-Dokumentation - Subsysteme MRTK3. {\scriptsize URL:} \url{https://learn.microsoft.com/de-de/windows/mixed-reality/mrtk-unity/mrtk3-overview/architecture/subsystems} (besucht am 15.03.2024).
    \item Unity-Dokumentation - Order of execution for event functions. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity3d.com/Manual/ExecutionOrder.html} (besucht am 15.03.2024).
    \item Unity-Dokumentation - MonoBehaviour Class. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity3d.com/ScriptReference/MonoBehaviour.html} (besucht am 15.03.2024).
    \item Unity-Dokumentation - Scenes. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity3d.com/Manual/CreatingScenes.html} (besucht am 13.12.2023).
    \item Medium - Creating Manager Classes in Unity. {\scriptsize URL:} \url{https://sneakydaggergames.medium.com/creating-manager-classes-in-unity-a77cf7edcba5} (besucht am 05.11.2023).
    \item Unity-Dokumentation - AR Plane Manager. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity.cn/Packages/com.unity.xr.arfoundation@4.1/manual/plane-manager.html} (besucht am 05.11.2023).
    \item Unity-Dokumentation - AR Raycast Manager. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity.cn/Packages/com.unity.xr.arfoundation@5.0/api/UnityEngine.XR.ARFoundation.ARRaycastManager.html} (besucht am 05.11.2023).
    \item Unity-Dokumentation - GameObjects. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity3d.com/Manual/GameObjects.html} (besucht am 18.02.2024).
    \item Unity-Dokumentation - Prefabs. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity3d.com/Manual/Prefabs.html} (besucht am 15.01.2024).
    \item Unity-Learn-Dokumentation - Prefabs-2. {\scriptsize URL:} \url{https://learn.unity.com/tutorial/prefabs-e#} (besucht am 15.03.2024).
    \item Microsoft-Dokumentation - Universal Windows Platform {\scriptsize URL:} \url{https://learn.microsoft.com/en-us/windows/apps/design/devices/designing-for-mr#overview} (besucht am 29.03.2024).
    \item Microsoft-Dokumentation - Build-Tutorial {\scriptsize URL:} \url{https://learn.microsoft.com/en-us/training/modules/learn-mrtk-tutorials/1-7-exercise-hand-interaction-with-objectmanipulator} (besucht am 29.03.2024).
    \item Microsoft-Dokumentation - Visual-Studio-Build-Settings {\scriptsize URL:} \url{https://learn.microsoft.com/de-de/windows/mixed-reality/develop/advanced-concepts/using-visual-studio?tabs=hl2} (besucht am 29.03.2024).
    \item Microsoft-Dokumentation - Visual Studio Solution. {\scriptsize URL:} \url{https://learn.microsoft.com/en-us/visualstudio/ide/solutions-and-projects-in-visual-studio?view=vs-2022} (besucht am 15.03.2024).
    \item Microsoft-Homepage - Visual-Studio {\scriptsize URL:} \url{https://visualstudio.microsoft.com/de/} (besucht am 29.03.2024).
    \item Microsoft-Dokumentation - Universal Unencrypted Protocol. {\scriptsize URL:} \url{https://learn.microsoft.com/en-us/windows/uwp/debug-test-perf/deploying-and-debugging-uwp-apps} (besucht am 15.03.2024).
    \item Adobe - What are 3d textures. {\scriptsize URL:} \url{https://www.adobe.com/at/products/substance3d/discover/how-to-create-3d-textures.html} (besucht am 17.03.2024).
    \item TechnicalProTip - Textur. {\scriptsize URL:} \url{https://technicalprotips.com/the-importance-of-lighting-and-texturing-in-3d-modeling/} (besucht am 13.03.2024).
    \item Artisticrenderer - Bild Texturen. {\scriptsize URL:} \url{https://artisticrender.com/how-to-add-a-texture-to-an-object-in-blender/} (besucht am 13.03.2024).
    \item Blender - Node-Introduction. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/latest/interface/controls/nodes/introduction.html} (besucht am 14.03.2024).
    \item GeeksForGeeks - Mesh Defitinion. {\scriptsize URL:} \url{https://www.geeksforgeeks.org/polygon-mesh-in-computer-graphics/} (besucht am 14.03.2024).
    \item TechTarget - Mesh Usages. {\scriptsize URL:} \url{https://www.techtarget.com/whatis/definition/3D-mesh} (besucht am 14.03.2024).
    \item wedesignvirtual - WhatareMeshes. {\scriptsize URL:} \url{http://wedesignvirtual.com/what-are-meshes-in-3d-modeling/} (besucht am 17.03.2024).
    \item CGIFurniture - What are Polygons. {\scriptsize URL:} \url{https://cgifurniture.com/what-are-polygons-in-3d-modeling/} (besucht am 14.03.2024).
    \item Adobe - 3D Polygon Modeling. {\scriptsize URL:} \url{https://www.adobe.com/de/products/substance3d/discover/3d-polygon-modeling.html} (besucht am 17.03.2024).
    \item CGCookie - Ways to optimize Game Assets. {\scriptsize URL:} \url{https://cgcookie.com/posts/3-ways-to-optimize-game-assets-in-blender} (besucht am 13.03.2024).
    \item All3DP - How to reduce Polygons. {\scriptsize URL:} \url{https://all3dp.com/2/blender-how-to-reduce-polygons/} (besucht am 14.03.2024).
    \item Blender-Dokumentation - Decimate Modifier. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/latest/modeling/modifiers/generate/decimate.html} (besucht am 17.03.2024).
    \item Blender-Dokumentation - Merge Funktion. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/latest/modeling/meshes/editing/mesh/merge.html} (besucht am 17.03.2024)
    \item Blog CG Wire - Getting started with export in Blender. {\scriptsize URL:} \url{https://blog.cg-wire.com/getting-started-with-export-in-blender/} (besucht am 17.03.2024).
    \item GameDev-Profi - Welches Dateiformat. {\scriptsize URL:} \url{https://www.gamedev-profi.de/die-besten-quellen-fuer-3d-modelle/} (besucht am 11.03.2024).
    \item Vection Technologies - Everything You Need to Know About FBX Files. {\scriptsize URL:} \url{https://vection-technologies.com/blog/Everything-You-Need-to-Know-About-FBX-Files-A-Comprehensive-Guide/#:~:text=FBX%20files%20are%20a%20type,texture%2C%20and%20skeletal%20animation%20data.} (besucht am 17.03.2024).
    \item Blender - Loop Tools. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/latest/addons/mesh/looptools.html} (besucht am 20.11.2023).
    \item Blender - Circle-Werkzeug. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/latest/addons/mesh/looptools.html#circle} (besucht am 20.11.2023).
    \item Blender - Images as Planes. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/latest/addons/import_export/images_as_planes.html} (besucht am 05.12.2024).
    \item Blender - Parents. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/2.79/editors/3dview/object/properties/relations/parents.html} (besucht am 05.12.2024).
    \item Blender - Groups. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/2.79/editors/3dview/object/properties/relations/groups.html} (besucht am 05.12.2024).
    \item Blender - Modifier. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/latest/modeling/modifiers/introduction.html} (besucht am 05.12.2024).
    \item Blender - Non-Destructive Modifier. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/2.79/modeling/modifiers/introduction.html#the-modifier-stack} (besucht am 05.12.2024).
    \item Blender - Subdivision Surface Modifier. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/latest/modeling/modifiers/generate/subdivision_surface.html} (besucht am 05.12.2024).
    \item Blender - Mirror Modifier. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/latest/modeling/modifiers/generate/mirror.html} (besucht am 05.12.2024).
    \item Blender - Bevel Modifier. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/latest/modeling/modifiers/generate/bevel.html} (besucht am 05.12.2024).
    \item Blender - Extrude. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/de/dev/grease_pencil/modes/edit/point_menu.html#extrude} (besucht am 20.2.2024).
    \item Blender - Array Modifier. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/latest/modeling/modifiers/generate/array.html} (besucht am 11.01.2024)
    \item Blender - Eyedropper Werkeug. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/latest/interface/controls/buttons/eyedropper.html} (besucht am 17.03.2024).
    \item Blender - UV-Editing Editor. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/latest/editors/uv/introduction.html} (besucht am 17.03.2024).
    \item all3dp - Blender UV Mapping Simply Explained. {\scriptsize URL:} \url{https://all3dp.com/2/blender-uv-mapping-simply-explained/} (besucht am 17.03.2024).
    \item Microsoft-Dokumentation - Naehemenue MRTK2. {\scriptsize URL:} \url{https://learn.microsoft.com/de-de/windows/mixed-reality/mrtk-unity/mrtk2/features/ux-building-blocks/near-menu?view=mrtkunity-2022-05} (besucht am 17.03.2024).
    \item Blender - Bezier Curve. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.blender.org/manual/en/latest/modeling/curves/primitives.html#bezier-curve} (besucht am 17.03.2024).
    \item Unity-Dokumentation - PhotoCapture. {\scriptsize URL:}  \url{https://docs.unity3d.com/ScriptReference/Windows.WebCam.PhotoCapture.html} (besucht am 2.11.2023).
    \item Unity - Dokumentation - TextMeshPro. {\scriptsize URL:}  \url{https://docs.unity3d.com/Manual/com.unity.textmeshpro.html} (besucht am 15.3.2024).
    \item Unity - Scripting API - Transform. {\scriptsize URL:}  \url{https://docs.unity3d.com/ScriptReference/Transform.html} (besucht am 16.3.2024)
    \item Microsoft Learn - IEnumerable. {\scriptsize URL:}  \url{https://learn.microsoft.com/de-de/dotnet/api/system.collections.ienumerator?view=net-8.0} (besucht am 25.3.2024)
    \item Medium - IEnumerable. {\scriptsize URL:}  \url{https://medium.com/@lexitrainerph/c-ienumerable-and-ienumerator-an-in-depth-exploration-from-basics-to-advanced-b7217fd15e1c} (besucht am 25.3.2024)
    \item Unity - Dokumentation -  Canvas. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity3d.com/Packages/com.unity.ugui@1.0/manual/UICanvas.html} (besucht am 21.02.2024).
    \item Unity - Dokumentation - Renderer. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity3d.com/ScriptReference/Renderer.html} (besucht am 16.01.2024).
    \item Unity - Dokumentation - Job system overview. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity3d.com/Manual/JobSystemOverview.html} (besucht am 21.02.2024).
    \item Unity - Dokumentation - Vector2. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity3d.com/ScriptReference/Vector2.htmll} (besucht am 20.03.2024).
    \item Unity - Dokumentation - Corountine. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity3d.com/Manual/Coroutines.html} (besucht am 20.03.2024).
    \item Unity - Dokumentation - Corountine2. {\scriptsize URL:} \url{https://blog.logrocket.com/using-coroutines-unity/https://blog.logrocket.com/using-coroutines-unity/} (besucht am 20.03.2024).
    \item Microsoft - Dokumentation - Foto-/Videokamera in Unity, {\scriptsize URL:} \url{https://learn.microsoft.com/de-de/windows/mixed-reality/develop/unity/locatable-camera-in-unity} (besucht am 2.11.2023)
    \item \item Unity - Scripting API - TrackableType. {\scriptsize URL:}  \url{https://docs.unity3d.com/Packages/com.unity.xr.arfoundation@5.0/api/UnityEngine.XR.ARSubsystems.TrackableType.html} (besucht am 16.3.2024)
    \item Unity-Dokumentation - ARRaycastHit Doku. {\scriptsize URL:}  \url{https://docs.unity3d.com/Packages/com.unity.xr.arfoundation@4.0/api/UnityEngine.XR.ARFoundation.ARRaycastHit.html} (besucht am 18.11.2023).
    \item Unity-Dokumentation - Raycast. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity3d.com/Packages/com.unity.xr.arfoundation@4.0/manual/raycast-manager.html} (besucht am 10.03.2024).
    \item npmjs - http-server. {\scriptsize URL:} \url{https://www.npmjs.com/package/http-server} (besucht am 15.03.2024).
    \item Bloomreach - SPA {\scriptsize URL:} \url{https://www.bloomreach.com/en/blog/2018/what-is-a-single-page-application} (besucht am 29.03.2024).
    \item AWS - CORS. {\scriptsize URL:} \url{https://aws.amazon.com/de/what-is/cross-origin-resource-sharing/#:~:text=Cross%2DOrigin%20Resource%20Sharing%20(CORS,Ressourcen%20in%20einer%20anderen%20Domain.} (besucht am 15.03.2024).
    \item Mozilla - CORS-2. {\scriptsize URL:} \url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTTP/CORS} (besucht am 15.03.2024).
    \item Webdesign Journal - Website Konzept. {\scriptsize URL:} \url{https://www.webdesign-journal.de/website-konzept/} (besucht am 19.02.2024).
    \item Textstrategin - Aufbau einer Website Inhalte und Struktur richtig Planen und Erstellen. {\scriptsize URL:} \url{https://textstrategin.de/2022/03/27/aufbau-einer-website-inhalte-und-struktur-richtig-planen-und-erstellen/} (besucht am 19.02.2024).
    \item Mozilla Developer Network - HTML. {\scriptsize URL:} \url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML} (besucht am 19.02.2024).
    \item Mozilla Developer Network - CSS. {\scriptsize URL:} \url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/CSS} (besucht am 19.02.2024).
    \item Mozilla Developer Network - JavaScript. {\scriptsize URL:} \url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript} (besucht am 19.02.2024).
    \item Bootstrap-Dokumentation. {\scriptsize URL:} \url{https://getbootstrap.com/docs/5.1/getting-started/introduction/} (besucht am 20.02.2024).
    \item Bootstrap-Dokumentation. CDN-Links. {\scriptsize URL:} \url{https://getbootstrap.com/docs/5.2/getting-started/introduction/} (besucht am 20.02.2024).
    \item Unity - QR-Code-Tracking. {\scriptsize URL:} \url{https://learn.microsoft.com/en-us/samples/microsoft/mixedreality-qrcode-sample/qr-code-tracking-in-unity/} (besucht am 2.11.2023).
    \item Microsoft-Dokumentation - QR-Code-Tracking-SDK {\scriptsize URL:} \url{https://learn.microsoft.com/de-de/windows/mixed-reality/develop/native/qr-code-tracking-cs-cpp} (besucht am 29.03.2024).
    \item Microsoft-Dokumentation - Singleton. {\scriptsize URL:} \url{https://learn.microsoft.com/en-us/previous-versions/msp-n-p/ee817670(v=pandp.10)?redirectedfrom=MSDN} (besucht am 15.03.2024).
    \item home.earthlink.net - Singleton-2. {\scriptsize URL:} \url{https://web.archive.org/web/20020424122433/http://home.earthlink.net/~huston2/dp/singleton.html} (besucht am 15.03.2024).
    \item Microsoft-Dokumentation - Spatial Graph Node. {\scriptsize URL:} \url{https://learn.microsoft.com/en-us/dotnet/api/microsoft.mixedreality.openxr.spatialgraphnode?view=mixedreality-openxr-plugin-1.10} (besucht am 15.03.2024).
    \item Microsoft-Dokumentation - Lock-Statement {\scriptsize URL:} \url{https://learn.microsoft.com/de-de/dotnet/csharp/language-reference/statements/lock} (besucht am 20.03.2024).
    \item Unity-Dokumentation - Bounds. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity3d.com/ScriptReference/Bounds.html} (besucht am 16.01.2024).
    \item Unity-Dokumentation - Transform.localPosition. {\scriptsize URL:} \url{https://docs.unity3d.com/ScriptReference/Transform-localPosition.html} (besucht am 20.03.2024).
    \item GeeksForGeeks - 0/1 Knapsack-Problem. {\scriptsize URL:} \url{https://www.geeksforgeeks.org/0-1-knapsack-problem-dp-10/} (besucht am 11.03.2024).
    \item GeeksForGeeks - Fraktionales Knapsack-Problem. {\scriptsize URL:} \url{https://www.geeksforgeeks.org/fractional-knapsack-problem/} (besucht am 11.03.2024).
    \item GeeksForGeeks - Begrenztes Knapsack-Problem. {\scriptsize URL:} \url{https://www.geeksforgeeks.org/extended-knapsack-problem/} (besucht am 11.03.2024).
    \item GeeksForGeeks - Unbegrenztes Knapsack-Problem. {\scriptsize URL:} \url{https://www.geeksforgeeks.org/unbounded-knapsack-repetition-items-allowed/} (besucht am 11.03.2024).
    \item Wikipedia - Mehrzieliges Knapsack-Problem. {\scriptsize URL:} \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Knapsack_problem#Multi-objective_knapsack_problem} (besuscht am 11.03.2024).
    \item Wikipedia - Multidimensionales Knapsack-Problem. {\scriptsize URL:} \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Knapsack_problem#Multi-dimensional_knapsack_problem} (besucht am 11.03.2024).
    \item Wikipedia - Mehrere Knapsack-Probleme {\scriptsize URL:} \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Knapsack_problem#Multiple_knapsack_problem} (besucht am 11.03.2024).
    \item Wikipedia - Quadratisches Knapsack-Problem. {\scriptsize URL:} \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Knapsack_problem#Quadratic_knapsack_problem} (besucht am 11.03.2024).
    \item Wikipedia - Geometrisches Knapsack-Problem. {\scriptsize URL:} \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Knapsack_problem#Geometric_knapsack_problem} (besucht am 11.03.2024).
    \item Hindawi Journels - Solving the 0/1 Knapsack Problem Using Metaheuristic and Neural Networks for the Virtual Machine Placement Process in Cloud Computing Environment. {\scriptsize URL:} \url{https://www.hindawi.com/journals/mpe/2023/1742922/} (besucht am 11.03.2024).
    \item Wikipedia - Knapsack-Problem Anwendungen. {\scriptsize URL:} \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Knapsack_problem#Applications} (besucht am 11.03.2024).
    \item Microsoft-Dokumentation - UnityTestFramework {\scriptsize URL:} \url{https://unity.com/how-to/automated-tests-unity-test-framework} (besucht am 29.03.2024).
    \item Automationpanda - Arrange Act Assert. {\scriptsize URL:} \url{https://automationpanda.com/2020/07/07/arrange-act-assert-a-pattern-for-writing-good-tests/} (besucht am 15.03.2024).
    \item Bytehide - AttributesCSharp {\scriptsize URL:} \url{https://www.bytehide.com/blog/attributes-csharp} (besucht am 29.03.2024).
\end{itemize}