\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amssymb} % Required for checkboxes
\usepackage{tabularx} % Required for equal-width columns

\newcolumntype{Y}{>{\centering\arraybackslash}X} % Centered X column type

\begin{document}

\thispagestyle{empty} % Remove page number on the first page

\section{AARiE Fragenbogen}

Willkommen beim AARiE-Tag der offenen Tür! Wir freuen uns sehr, dass Sie heute hier sind, um unsere neueste App zu testen. Ihre Meinung ist uns wichtig, und wir möchten gerne wissen, was Sie von der AARiE-App halten.\\

Die AARiE-App wurde entwickelt, um Grundprinzipien der IT spielerisch darzustellen und zu visualisieren. Nachdem Sie die App getestet haben, bitten wir Sie, an unserem kurzen Fragebogen teilzunehmen, Ihre Antworten helfen uns, die App weiter zu verbessern und ihre Bedürfnisse abzustimmen. \\

Beantworten Sie die folgenden Fragen ehrlich und konstruktiv. Wir schätzen Ihr Feedback und bedanken uns im Voraus für Ihre Teilnahme!

\begin{enumerate}[left=0pt, after=\vspace{1\baselineskip}] % Adjust the after key as needed
    \item \textbf{Frage: } Wie leicht war es für Sie, das Prinzip des "Pingens" zwischen den zwei PCs in der App zu verstehen?
        \begin{center}
        \begin{tabularx}{\textwidth}{|Y|Y|Y|Y|Y|}
            \hline
            Sehr schwer & Schwer & Mittel & Leicht & Sehr leicht \\
            \hline
            $\square$ & $\square$ & $\square$ & $\square$ & $\square$ \\
            \hline
        \end{tabularx}
        \end{center}
        
    \item \textbf{Frage: } Konnten Sie das Knappsackproblem in der App problemlos nachvollziehen? 
        \begin{center}
        \begin{tabularx}{\textwidth}{|Y|Y|Y|}
            \hline
            Ja, problemlos & Ja, mit einigen Schwierigkeiten & Nein, nicht wirklich \\
            \hline
            $\square$ & $\square$ & $\square$ \\
            \hline
        \end{tabularx}
        \end{center}
        
    \item \textbf{Frage: } Welchen Einfluss hat die AR-Technologie Ihrer Meinung nach auf das Verständnis von Informatikprinzipien?
        \begin{center}
        \begin{tabularx}{\textwidth}{|Y|Y|Y|Y|Y|}
            \hline
            Sehr negativ & Negativ & Neutral & Positiv & Sehr positiv \\
            \hline
            $\square$ & $\square$ & $\square$ & $\square$ & $\square$ \\
            \hline
        \end{tabularx}
        \end{center}
        
    \item \textbf{Frage: } Welche Aspekte der App haben Ihnen am meisten gefallen?
    
    \vspace{5\baselineskip} % Add extra space after Frage 4
    
    \item \textbf{Frage: } Welche zusätzlichen Funktionen oder Verbesserungen würden Sie sich für die App wünschen, um sie noch ansprechender zu gestalten?
\end{enumerate}

\end{document}
